# Вендоры

::: warning Внимание
Для выполнения некоторых действий учетная запись администратора.
:::

**Вендор** - это заказчик товаров или услуг у поставшика.
В качестве «вендора», например, могут выступать:
- Торговые точки;
- Кафе и рестораны;
- Парикмахерские и салоны красоты;
- Частные лица.

Все выше перечисленные представители являются покупателями товаров или услуг у поставщика.
Вендор заказывает товары у поставщика (компании) либо смаостоятельно, либо с привлечением своих представителей. У каждого вендора могут быть несколько представителей, а каждый представитель может работать на несколько вендоров.

Представители вендора могут заказывать товары из каталога товаров в [веб-приложении](https://order.takwot.com/) или в мобильном приложении для ОС Android.

Чтобы перейти к списку вендоров, выберите в верхнем меню пункт  **Вендоры**.

## Выбор компании
Если у вас несколько компаний, то нужно выбрать профили вендоров какой из них вы будете изменять. Это можно сделать в выпадающем списке Слева, над перечнем вендоров.

![Создание профиля вендора](./images/vendor-select-company.gif)

## Создание
Создадим профиль вендора:
1. Нажмите на кнопку **Новый вендор**.
2. В открывшейся форме введите наименование, адрес и выберите компанию, с которой вендор будет работать. Дополнительно можно указать комментарий, контактные данные, расписание работы и часовой пояс, в котором находится вендор.
3. После заполнения формы нажмите кнопку **Создать**. Создание вендора завершено.

![Создание профиля вендора](./images/vendor-create.gif)

## Редактирование
Изменим информацию о вендоре:
1. В поисковой строке введите наименование или адрес нужного вендора.
2. Кликните на найденной записи. Откроется страница, на которой можно отредактировать профиль вендора и добавить или удалить новых представителей.
3. Измените информацию о вендоре. Изменения сохранятся автоматически.

![Редактирование вендора](./images/vendor-edit.gif)

## Удаление
Удалим профиль вендора:
1. В поисковой строке введите наименование или адрес нужного вендора.
2. Кликните на найденной записи.
3. Пролистайте открывшуюся страницу до самого низе и нажмите кнопку **Удалить**.

![Удаление вендора](./images/vendor-delete.gif)

## Приглашение представителя
Представители вендора могут заказывать товары из каталога товаров в [веб-приложении](https://order.takwot.com/) или в мобильном приложении для Android.

### Создание приглашения для представителя вендора
Приглашение представителю отправляет администратор компании.

Вы можете создать приглашение — по номеру телефона или коду.

Приглашение по номеру телефона:
1. Кликните по надписи **ЛК** в левом верхнем углу страницы и перейдите в пункт **Компании**.
2. Если компаний несколько, выберите нужную.
3. Найдите раздел **Приглашения стать представителем вендора** и нажмите на плюсик рядом с названием раздела.
4. В открывшейся форме введите номер телефона представителя и выберите вендоров, которых он будет представлять.
5. После выбора вендоров нажмите **Создать**. Приглашение создано, представитель может [принять его в веб-приложении](/guide/vendor-quick-start.html).

![Приглашение представителя вендора с номером телефона](./images/vendor-invite-create.gif)

Приглашение по коду:
1. Кликните по надписи **ЛК** в левом верхнем углу страницы и перейдите в пункт **Компании**.
2. Если компаний несколько, выберите нужную.
3. Найдите раздел **Приглашения стать представителем вендора** и нажмите на плюсик рядом с названием раздела.
4. В открывшейся форме выберите вендоров, от имени которых будет работать представитель.
5. После выбора вендоров нажмите **Создать**. Приглашение создано, скопируйте код приглашения и передайте представителю. Представителю останется только [принять его в веб-приложении](/guide/vendor-quick-start.html).

![Приглашение представителя вендора по коду](./images/vendor-invite-create-with-code.gif)

### Отмена приглашения
Если приглашение создано ошибочно, его можно отменить: 
1. Кликните по надписи **ЛК** в левом верхнем углу страницы и перейдите в пункт **Компании**.
2. Если компаний несколько, выберите нужную.
3. Найдите раздел **Приглашения стать представителем вендора** и приглашение, которое нужно отменить.
4. Нажмите кнопку **Удалить** под приглашением.

Процедура не отличается для приглашения по телефону или коду.

![Отмена приглашения](./images/vendor-invite-delete.gif)